1 feb
- Pembimbingan awal tentang pengenalan magang di perusahaan


2 feb
- Pengenalan mengenai proyek akademika untuk pengembangan aplikasi ujian
- dan diskusi perizinan dan dokumen keperluan magang


3 mar
Pembimbingan progress pengerjaan proyek aplikasi dan ketertarikan posisi yang tersedia di perusahaan


13 April
Diskusi mengenai detail perusahaan dan sejarahnya untuk melanjutkan progress pengerjaan laporan PKL


15 Mei
Pembahasan mengenai materi yang akan dimasukan ke dalam laporan PKL beserta dengan cakupan proyek, divisi, perusahaan, dan deskripsi kerja.


18 Jun
Pengarahan untuk pengerjaan dan deskripsi kerja project eksternal


design
wireframe mockup prototype

pengembangan aplikasi 



saran kesimpulan perlu landasan teori (dari kendala yang sedang dialami, hasil dan pembahasan atau penelitian lain) tidak hanya deskriptif



plan / requirement analysis / 
design
implementation / develop
testing / integration
deploy
maintenance / evaluation

analisa kebutuhan
desain
implementasi
testing
deploy
evaluasi

start - pengarahan aplikasi - implementasi desain - demo - perbaikan - implementasi perubahan - demo - perbaikan - laporan - selesai


